[Chinatown_london.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chinatown_london.jpg "fig:Chinatown_london.jpg")
[Bilingual_StreetSign_in_LondonChinaTown.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bilingual_StreetSign_in_LondonChinaTown.jpg "fig:Bilingual_StreetSign_in_LondonChinaTown.jpg")
**倫敦唐人街**，或**倫敦[中國城](../Page/中國城.md "wikilink")**，坐落于[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[-{zh-hans:威斯敏斯特市;
zh-hant:西敏市;}-的](../Page/西敏市.md "wikilink")[-{zh-hans:苏豪区;zh-hk:蘇豪區;zh-tw:蘇活區;}-](../Page/倫敦蘇豪區.md "wikilink")（Soho），其中主要有中國餐館、中國商品店和紀念品店。

## 歷史

倫敦最早的[華人聚居點是](../Page/華人.md "wikilink")[萊姆豪斯](../Page/萊姆豪斯.md "wikilink")（Limehouse），早在1800年代初期，一些來自中國華南地區的勞工和水手就流落倫敦，在[船廠區落戶](../Page/倫敦船廠區.md "wikilink")。到了20世紀初，聚居於當地的越來越多的華人主要視鄰近船廠區的華裔水手為顧客。後來當地漸漸變得以合法[鴉片煙館和](../Page/鴉片.md "wikilink")[貧民窟而出名](../Page/貧民窟.md "wikilink")。直到1934年，這一區域被拆卸，但現在這裏仍有少量華裔年長者居住。

[二戰之後](../Page/二戰.md "wikilink")，隨著中國餐飲逐漸受歡迎以及[香港移民的大批湧入](../Page/香港.md "wikilink")，爵祿街一帶開始出現眾多中國餐館，一些從船廠區搬來的業主不斷向當地其他族裔頂讓商鋪，後來華人勢力逐漸占據了爵祿街一帶，開始被視作「唐人街」。不過倫敦唐人街至今沒有被正式的行政邊界。

1985年，倫敦政府正式承認“倫敦華埠”為唐人街社區。

2005年，大地産商Rosewheel決定重新開發中國城東部地區，這一計劃遭到了很多當地華人商戶的反對，他們認為這一計劃將驅趕傳統中式商戶，削弱當地的人種特色。

## 居民

在華裔人口方面，除新興的[福建省籍人士外](../Page/福建省.md "wikilink")，就以[廣東省籍人士為大宗](../Page/廣東省.md "wikilink")，當中最主要為[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界原居民群體](../Page/新界原居民.md "wikilink")；在二戰前，香港居民自動擁有英國國籍，不少[新界原居民因此到英國謀生](../Page/新界.md "wikilink")，[元朗鄧族和](../Page/元朗.md "wikilink")[上水廖族也是倫敦華埠的主要勢力](../Page/上水.md "wikilink")。除中國人外，當地還居住有少量[新加坡人](../Page/新加坡.md "wikilink")、[日本人和](../Page/日本.md "wikilink")[韓國人](../Page/韓國.md "wikilink")。據知，近年來有很多工資低于最低標准的[非法勞工於唐人街工作](../Page/非法勞工.md "wikilink")，同時當地也有[三合會成員在活動](../Page/三合會.md "wikilink")。2003年7月，就有一名男子在[爵祿街的brb酒吧被槍打死](../Page/爵祿街.md "wikilink")。

## 發展

近年來，[福建人大量湧入倫敦唐人街](../Page/福建.md "wikilink")，使得從前[香港人的勢力在逐漸被削弱](../Page/香港.md "wikilink")。另一方面，唐人街地區的房租也在不斷上漲，據[BBC](http://news8.thdo.bbc.co.uk/chinese/simp/hi/newsid_2670000/newsid_2679600/2679635.stm)報道，一名中餐館業者稱，他的餐館的租金由1980年的年租八千英鎊漲到2003年的九萬英鎊，漲幅達10.25倍。報導指這反映了業主看透華人經營生意的固定模式。

## 爵祿街

  - 唐人街內的爵祿街曾經是[朗尼·史葛創立的](../Page/朗尼·史葛.md "wikilink")[朗尼史葛爵士俱樂部原址所在](../Page/朗尼史葛爵士樂俱樂部.md "wikilink")。\[1\]

## 註腳

## 參見

  - [倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")
  - [中國城](../Page/中國城.md "wikilink")

[Category:歐洲唐人街](../Category/歐洲唐人街.md "wikilink")
[Category:倫敦文化](../Category/倫敦文化.md "wikilink")

1.  [俱樂部歷史](http://www.ronniescotts.co.uk/about/ronnie_scotts_history.pdf)
     - 朗尼史葛爵士俱樂部, 2008年7月30日 索取 (英文)